20180612 黃偉民易經講堂 特金會 揚州炒飯 梁天琦 中興 困局下革命有賴通關之神 泰伯篇第八

20180612 黃偉民易經講堂

特金會
金正恩特朗普微妙的揚州炒飯
梁天琦判囚六年
中興解困的喪權辱國方案
困局下革命有賴通關之神
泰伯篇第八

Wong Wai Man

梁天琦暴動罪被判囚六年；

金正恩今會特朗普。

梁天琦是香港大學畢業生，運動健將，屬於港產尖子。他，為什麼要在旺角街頭擲磚？

金正恩三代為北京政權飼養，一家獨大，與世隔絕。為什麼要打破朝鮮半島半世紀的恐怖平衡？

他們都覺得被困，前無去路。困字，一棵木在四面牆內，入了死巷。

木，本來代表生機，樹木要伸展枝葉，但入了一個困境，活力生機全被扼殺，無法伸展。

受困，並非本領差，只因客觀環境發生改變，大樹無法從外界攝取資源，生存受威脅，所以，想突破困局。

九七後，香港年輕人找不到出路，看不到前景。

公義在剝落，價值觀在扭曲。

要改革社會，乖孩子跟著遊戲規則，為市民發聲，爭取選票，走入議會，在制度內，盡一分力，維護香港公平公正的傳統價值。

但權勢不容許。入了立法會，他們都被DQ，原因莫須有。

制度不公義，社會另一個聲音便響起：
勇武抗爭，以武達義。年輕人起來，走上街頭。

但誠如彭定康說的，公安條例被政治脅持，針對年輕人和泛民主派人士，他們被判重刑。

困局之下，便想到了非常手段，想到了革命。

什麼是革命？

社會形勢推展到一個轉捩點，要破舊立新，開始新的遊戲規則，開始新的秩序，那便是革。

人志突破天命，由群眾的智慧，打造一個嶄新的世界，歷史上重大的文明，重大的政治改革，都是如此。

革字本來是指製革工業。將天然的獸皮經過加工，人工打造，成為民生日常用品。

荀子說，奪然後義，殺然後仁，上下易位然後貞。

他說，當社會極度不公，上層既得利益者的剝削，造成社會嚴重不滿，逼不得已就可以革命。
殺了之後才講仁，奪了之後才講義。上下易位，新的群眾力量，推翻舊體制，讓社會秩序重歸穩定。

上下易位然後貞，這個「貞」，就是社會正義。

這是香港年輕人走上街頭，用磚頭擲向警察的背景。我們看到警民衝突，街上沒有破一塊玻璃，沒有人趁機打劫，沒有嚴重人命事故，當晚新年煙花照放如常。但梁振英事後斷性為暴動。

所以，這就是政治檢控，這就是行政立法司法的三權合作下的司法欺凌。

至於金正恩，他用盡機關，才得到今天的美朝峰會。

先是積極發核武，唯恐天下不知的核試，再三用飛彈越過日本上空，聲言核彈可直到美國境內。

世界以為北亞大戰迫在眉睫的時候，突然他伸出友誼之手，南北韓會面，他跨過三八線。

朝鮮半島的恐怖平衡已經超過半世紀，他為什麼要急於改變現狀？

金家三代，安於做北京的門前惡犬，做國際流氓，令美國的第一鍊嶼防線痛苦，受中共飼養，安心關門做皇帝，有什麼不好？為什麼要改變？

沒有北京的默許，他能否代表朝鮮半島與美會談？

金正恩父親祖父輩面對的北京領導人，和今日不同。

毛澤東忙於內鬥，大殺功臣。

鄧小平忙於搞開放，與保守派周旋。

江澤民忙於悶聲發大財，竊國。

他們都樂於見朝鮮半島不變，保持現狀。

習近平不同。

用反貪腐之名將政治對手清理得七七八八；修憲永續權力沒有下台之憂，要有大作為，與毛鄧歷史上鼎足而三。

金正恩的政治觸覺知道，朝鮮半島要變。他始終是在中、美、俄三大霸主間走位求存的小角色。

與其被動的在北京蔭下生存，不若走出安全圈，找另一個恐怖平衡的安全處境。

他主導了今次的美朝峰會，他也在找出路。

在困境的人，都想到了革，因為革故之後，就可以鼎新。即是有出路，有新秩序。周易雜卦傳說：
革，去故也：鼎，取新也。

周易第47卦是困卦，第49卦是革卦，第50卦是鼎卦。

困境之下，要走到革故鼎新，中間，還有第48卦——井卦。

序卦傳說：困乎上者必反下，故受之以井。井道不可不革，故受之以革。革物者莫若鼎，故受之以鼎。

困乎上者，因為澤水困，澤中無水，所有有形有用的資源都沒有了，「必反下」，這個「反」，是回歸基本，不是反對。

反，是動詞，在上面的資源受困了，就要思考，是不是有深藏在下的東西呢？

當什麼都沒有的時候，外面行不通的時候，回過頭來另尋新路，故受之以井，要開發新資源。

尋找新水源，就是紓困。當井水冒出來，所有問題就迎刃而解了。

但開發一口新井，找一條新出路，不會一擊即中，還是要不斷調整，所以，井道不可不革。由困到井，是扭轉乾坤。

困是革的先兆，革是創造新文明的大機緣。機緣，是因為困的處境而激發。井，新資源，新思維，便是通關之神。

九七前，香港一直在升，升到某一個極限就變成困。

不甘束手待斃的人，就會設法脫困。走投無路，激發潛能，便是井卦；創新開闢一個新時代，便是革卦了。

2018年6月12日星期二下午5:00